일루 좀 앉아봐.  건강아. 지나간 과거는 다 잊어버리고, 새출발한다 생각해.
니 생각만 하면 가슴이 짜안하다. 
울지마 엄마.
쟤 만날려고 지금까지 먼길 돌아왔다 생각해.
응.
니가 니처한테 잘하고. 우리끼리 말이지만,  세상 천지에 어느 처녀가 이혼한 남자한테 오겠니? 거기다 보통 조건이냐? 그렇다고 너무 떠받들진 말고. 첨부터 너무 떠받들어 버릇하면 지 잘난줄 알고 남편 머리 꼭대기에 앉아서 휘두를려고 한다.
걱정마.
아부지한테도, 동생들한테도 보란 듯이 잘살어. 그래야 니가 큰소리쳐.
알아. 돈도 많이 벌고 보란 듯이 잘살게. 동생들앞에서도 떳떳한 형될게.
재혼한 사람들이 더 쉽게 이혼 한다는데, 그래서 두번 한사람이 세번 네번 한다는데..
엄마. 한번 실패봤음 됐지 다신 실패 안해. 결혼은 두번했지만 이혼은 두번 안해. 다신 이혼도장 찍는일 없을거야. 두고봐.
그래야지. 딴거 신경쓰지말고 그저 잘살어 응?
